元朗上車盤9

元朗投資大方向（from 第二個post巴打)
短期: yoho series
中期：元朗3寶（朗8 世宙） 尚豪 映御 因為工業村轉型
長期：洪水橋 等起西鐵站

近5年樓齡既上車盤
Yoho Series:
Grand Yoho:
有錢買grand yoho先
有巴打話見過大媽係個平台跳廣場舞 變左大陸咁, 隔音差, 間隔差過midtown

Park Yoho:
環境清淨, 但遠, 有電纜, 最近有3個港大女成家9m買2房, 但價錢過高, 咁既地理無可能貴過/等於grand yoho

映御:
新地樓, 去朗屏地鐵站比較遠, 單位小 管理費應該都貴
其中一個巴打comment:
映御新入伙個陣我租過一年
一條直路行去西鐵 沿路無遮頭 同埋多貨車
時間大約十分鐘啦 睇你行得快定慢
上到西鐵月台嘅話就15分鐘
不過我覺得依個只係小問題

反而要考慮多d嘅係買餸同日用品
最近嘅超市係世宙或者朗屏邨
（兩間都係惠康 世宙細間d 朗屏大間d但要行遠多少少）
買餸嘅話就再行出d去大橋街市 或者都係朗屏邨街市 但選擇少

所以要睇下自己接唔接受到由映御行到出去超市或街市嘅路程 可以google下
你要想像下每次買完野 拎住咁重嘅野行返屋企自己接唔接受到 我個陣就算拉車仔都覺得唔輕鬆
有時收工累到死 去買埋野再返屋企 其實真係會累 然後再想像下夏天三十幾度
除非有工人姐姐幫手
至於屋苑入面環境係ok 始終係新樓 不過隔離左右就係工業大廈

我自己覺得每個屋苑都有好有唔好 睇下自己生活習慣係點 同埋有d咩係接受到或接受唔到 再取捨

至於我個陣無再租 就因為佢係open kitchen
我鍾意煮嘢食 open kitchen始終大油煙同埋可用空間太細

尚築：
單位開放式加平台，再送一棵唔斬得既樹
自己一個/情侶住都勉強, lump sum 細易上車, 離洪水橋輕鐵站都有d距離

元朗三寶:
朗城匯：
10秒私家天橋直達西鐵
最近元朗廣場
近市中心
近巴士總站
中國建設 質素可想而之
部份高層睇到企街
一行出去就係安寧路 叫雞黃賭毒齊哂
向北果邊對住元朗最大既公屋群（朗屏邨）
隔離富來花園污糟到仆街
電梯大堂可以有老鼠曱甴打橫行
朗城樓下就大大個垃圾收集站
隔離臭河唔使講添啦，水退大把曱甴周圍爬
鐘意同小強朝夕相對可以考慮下既
定價太進取, 貴過grand yoho 當人水魚

朗8:
環境清靜，自成一角
開揚
1分鐘到西鐵站
實用則（廳房比例合理）
有大單位
信和發展品質較保證
附近商廈轉型發展 有望變CBD
樣似公屋宿舍
游泳池細過你個浴缸
附近多車房
對面虹方夜晚燈光殘到你要長期關窗簾
出大馬路點都會經安寧路
隔音差

世宙：
最方便既新樓
去大馬買野 教育路食野 去西鐵係極速到達
最近輕鐡
最近市中心
三寶入面外觀最靚
樓下有商店街
最近街市
絕種靚則（全部有特大窗台，2房冇走廊冇露台，640呎做到三房套加雜物房）
對面街多企街
一行出去就係安寧路 有企街
長實樓 質素麻麻
隔音差
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------
近10年樓齡既上車盤
尚豪庭
新地樓, 會所grand, 比朗8 underpriced, 附近就來變CBD,但係去西鐵站遠d, 多車房, 夜晚條路靜, 隔音差到隨時你扑野成座都聽到
尚豪缺點（from 上個post巴打）
1.無上蓋 一出門沿途風吹雨打 曬死
2.附近0基建 食野買野煮飯都要行出去安寧路
約9分鐘
3.少巴士/交通 可以話係零
主要都係要靠西鐵
4.隔離係車房 鄉村 好聽叫靜 唔好聽叫雜
5.樓下多泥頭車出入 多地盤野準備起 即係嘈音空氣會差
6.管理費貴 4.1$
7.伙數唔多 即係市場買賣盤少 影響成交價/估價
8.個景就算住得高 都係差 一係望球場 一係望密麻麻鄉村
尚豪優點（from上個post巴打）
1.新地樓 尺價12.5-13.5k 算平至合理
2.黎緊起7座商廈/商場 唔單止信和個棟甲級商廈
2023年會起好 可能誤差一年
3.起好上面既野 自然會多返巴士線
4.起好上面既野 會帶動租務
（以我所知 尚豪放出租盤少 多人想租）
5.步行兩邊地鐵站都係行8分鐘
6.樓齡只係8年 大堂/外型比同區算好grand
7.圖則 唔錯 實用 有梗廚有明廁
8.渣車人士 可以附近隨便泊 一個月都無5張牛乾
當1600$租車場
9.校網74間 算唔錯

譽88
新地樓, 位置幾好, 近雞地同yoho zone, 但得2庭,會所細,管理費貴, 好似無左shuttle, 有墳墓係符近

尚悅
最岩無budget 既上車客, 355呎5百萬到, 但垃圾則, 遠, 有d巴打話d牆係塞左d塑膠入去, 之前爆左幾單新聞係尚悅做制毒工場

溱柏
夠清幽, 舒服, 園林設計好, 新世界design 質素唔錯, 幾grand, 有shuttle,唯一壞處真係遠. 要行去西鐵站係幾辛苦

Midtown:
同grand yoho 差唔多, 個則靚多d, 無咩野好講, 有錢10年樓齡都係必買, 隔音差, 個會所被人拎左來教水 會所好多街外人, 下面yoho mall多食肆 好多小強爬上來 （MT有個十世都賣唔出既盤-1座6樓g - 則差到死 最低層無平台 dirty 好多小強,但650萬可能買到入手）

尚城:
長實樓質數差
有狗會所 岩養狗人士
離輕鐵站有d距離
洪水橋低密碼 岩鐘意靜既人
----------------------------------------------------------------------------

超過10年樓齡既上車盤
Yoho town
近yoho mall, yoho series, 但舊 同個則一般般,隔音差

采葉庭
新地樓, 位置幾好 遠尚豪小小, 特大露台, 可用埋放床

喜利 好順福 富來：
呢三個盤都幾十年樓
算近朗屏西鐵站
管理費非常平
Lump sum 細 平 但又享受到三寶既地理優勢
論交通 10分鐘 西鐘巴士全部得
論衣食 都係10分鐘包哂
無會所

新元中：
幾十年樓 無會所 管理貴平
但yoho zone 價位長期都硬

雍翠:
位處雞地, 無朗屏果邊咁雜
近Yoho zone
食野方便 無尚悅 御88咁遠

朗晴居:
係御88果頭, 多戶管地費平
新地樓, 係雞地 近yoho zone

蝶翠峰:
距離元朗西鐵站好遠 遠過尚悅
夠靜 低密度 但符近多鄉黑

>10年樓 少巴打討論, 等有多d料再下個post再補充

Yoho區 分析（from 上個post 巴打）
Yoho town
393/422 ：價錢相約，393床可騎上窗台，房實用啲；422大咗喺露台，窗台用唔到，房變相細咗。

433/461 ：最好用兩房，yoho則王，主人房可放特大衣櫃，床可騎上窗台；461廚房大少少，多個露台，因為有落地玻璃，個廳開揚好多，上去睇一次就明。

Yoho Midtown
443 ：主要問題係黑廁，貴433幾十萬，但房無咁好用（窗台用唔到+放唔到大衣櫃）放完傢俬就會發現房細好多
475 ：個則同433幾乎一樣，主要大咗喺個廳度，房又係輸個窗台同衣櫃位

433/461 vs 475
大約差100萬，主要都係差個樓齡，475係新淨啲，如果無諗住大裝（特別係唔搞廚廁），Midtown好住啲，加上會所新好多、平台靚好多，同埋出入唔洗淋雨（461在789座，要行露天）

個人意見
想平少少就433/461，夠錢想住好啲就475，始終差成百萬、大堂會所兩個檔次；但唔好為慳少少買393/422，窄好多，443因黑廁個人唔會揀

恭喜巴打

買左元朗單棟樓400球係咪on9左

睇個人預算....冇話on9既
日後有能力先換

邊度先？

雞地交投活躍，冇問題

其他就唔建議

元朗公園附近屋苑其實環境幾好～
有冇巴打住果頭 分享吓屋苑質素

近雞地 點為止其他

采葉庭同尚豪庭大家點睇

同心村起公營房屋～
個人認為影響附近質素

入左采葉三房，呢個價錢冇得輸，又唔太遠鐵

Aa又話轉左用途 變左係起私樓唔知真唔真

朋友做建築....收到消息已定下1800伙組合屋
4層高 今年動工
作為中轉屋用途

你實地睇下樓先啦
唔好信晒呢度啲人講嘢
尤其你可以起下底
有啲人連續兩個post都唱衰某屋苑
明明開頭仲問大家點睇x翠峰
然後過多幾頁就不停吹奏x翠峰
再連出幾個post踩其他屋苑點點點
正常理性討論點會不停狙擊某屋苑呀
司馬昭之心啦
所以唔好盡信
自己睇樓最穩陣
或者追下post先
呢度開到(9)
基本上咩屋苑都俾人討論過晒
好過聽人片面之詞

有睇過了 亦都有睇過yoho town
本身好想買yoho 但冇岩既盤
而家考慮緊采葉 但嗰邊冇咩嘢食同埋左日曬雨淋 雖然去返YOHO MALL都唔遠 但都想問吓大家意見

尚豪都冇咩盤 我覺得真係underpriced 6百頭有2房

如果去采葉同尚豪後會覺得尚豪d單位內部細好多...

上星期買左間Grand Yoho 新樓比左5% 同S&P
好大壓力訓唔著

六百頭兩房應該絕跡⋯⋯

leon

點解 高層定低層

低層但係偏大單位

采葉位置唔好

想問佢地車位幾多錢租 同埋 新樓二按點申請

而篇文係2017年
揀yoho住真係有心理準備半放棄架車
我有兩個fd住midtown一個放棄架車，一個放棄間屋賣左
我諗gy應該都難搵車位

呢個價錢唔算貴 有蓋爛地都2k幾 問題係好多人爭 排隊十世都未到

我買果間我唸應該預留左車位 純粹唸緊元朗4000蚊租車位好定係泊街場好

預留到位更係泊室內
有能力預留到位都應該唔係揸萬幾蚊腳車卦
泊戶外街場真係可以好撚污糟

大家可以望下朗怡朗晴呢兩個屋苑
都係行去西鐵10幾分鐘
11000 12000 呎

仲有譽88

88就貴少少 不過樓齡新
但管理費貴

咪係，采葉都話位置唔好，咁應該只得Yoho 叫好
采葉又大又靜，又夠近鐵，最差只係會所無野食，行去鐵日晒雨淋囉，接受到好ok架

采葉兩房間隔好又靜～住落係舒服既...
如果返工時間太熱或者落雨，朝早9點前可以搭架小巴特別班去西鐵站，班次都好密...
自己睇過yoho1期，鍾意采葉屋苑環境多啲

有無好介紹?

村屋始終難做按揭

其實想問下住開雞地 采葉 yoho 果頭 點解決巴士尾站呢個問題？

唔係呀, 都好多人做到

遲啲交通廣場天橋直上yoho 4期商場 係咪都睇好就近啲樓

佢條天橋應該唔係連住交通廣場 點解唔係用到好耐 同埋佢拆左會起乜

今日去地產鋪問朗8一房，全部變晒六百萬起跳，但睇成交都只係五百中至尾，啲業主係咪傻鳩左？

等起埋商廈d鋪入曬場 附近d樓又唔係呢個價了

呢到話買果d都未必真係買

呢排個市的確升緊

睇返成交 連入面映御1房中層望工業區都做緊570萬

朗8相對方便咁多點會一樣價

同埋市區開始升得急 大西北d樓就開始食第2水

市區d樓太貴d人又會開始考慮買入黎

好快變南亞樂園 仲靜？

你條淡友

講事實姐
但凡隔離多左公屋 中轉 都會立即受到新移民錢大媽關照

當然可以癈老咁睇 多左配套

大把地方都有啦

啟德仲多 直頭對面樓就係

多左配套樓價又會升

先唔理升跌
樓上講緊“靜”

多一條村唔會嘈好多既

住得遠仲要樓價高同養車貴
咁不如出返市區

有人接貨咪叫高d 有咩問題

出市區鐵路盤又唔係呢個價

市區轉一程都好過日日搭2個幾3 個鐘巴士塞屯公

住鐵路盤應該唔會坐巴士掛

坐巴士都行大欖啦 咩都屯公

唔買望果邊囉好未

一樣價錢出面買唔到一樣樓質

同埋好多人返九西/中環 大西北出去都唔算好耐

唔返九東 港東冇咩問題 九西/中環 荃灣都係半個鍾多D

新地入紙申請未先，買左咁多年都冇動作我以為佢放棄

希望幫到大家

唔會，不過夜晚好多響喉撚

笑左，GY 車位得一成多d, 住緊既都爭唔到，邊會留位比d貨尾買家.

成個元朗周圍都有

中原地產元朗副區域營業經理王勤學表示，近期新盤蜂擁推售，帶動整體樓市氣氛，買家入市信心持續增強。元朗區本月累錄約20宗二手成交，其中新元朗中心3座中層G室，實用面積466平方呎，兩房間隔，零議價675萬元沽出，平均實用呎價14485元，屬屋苑本月首宗成交。

王勤學指，買家為首置人士，心儀屋苑坐落於西鐵站及商場上蓋，十分方便，眼見近期成交暢旺，恐遲買會貴，見上址叫價屬市價，所以即使無議價空間，仍決定承接，打算自用。原業主於2007年5月以162萬元購入單位，持貨14年轉售，帳面獲利513萬元，單位期內升值3.2倍。

呢排問d 元朗AA,佢話元朗無乜鎖匙盤了.好缺盤,牛市gogo

今日個業主反左價喇

開咩價660都超哂估價

咁痴線

如果天台特色戶應該ok卦
唔好睇小連登仔

我諗我地睇埋同一間啦
今日反到$668，仲要有condition成交期要就佢新屋裝修

唔彩佢啦

咪臭係 等佢6個月都仲要摸頂價買600頭買間殘裝自己重新裝修過都唔使咁貴 啲業主真係好撚心雄

咁巴閉, 高層?
509都差唔多買到啦...

509呎個廳好大 間間房都仲得

13樓
算高，裝修算唔錯

但坐地起價哩d行為唔要得

我想中原睇d成交都遠遠冇咁離譜...

668賣到真係上新聞等水魚

采葉庭盤都唔算多
琴日去睇幾間都要排隊睇

佢個價係特別離地 間間行都估唔足如果林鄭plan 上 幾個月後樓市回少少做唔足按揭就仆街

應該係因為yoho冇哂貨 所以先睇周邊

咁我諗又未必個個冇YOHO先揀采葉庭既

佢係持住有裝，博上車客慳裝修錢
但如果搵到平盤全爆都差唔多

起碼唔駛比佢坐地起價

仲要搏爆咗一間房個牆 整返都要幾萬 啲條款又咁苛刻 咩人先會買

$660都偏高
仲要反價再加咁既條件

我都同AA講有其他再搵我啦

巴打有冇咩屋宛介紹？有冇睇映御

都係睇開鐵路盤
之前睇YT, 世宙
依家睇下采葉庭

映御行去西鐵遠唔遠？

映御10分鐘到朗屏站

有無aa留個tg，報啲盤黎唔該。

見無乜人討論映御 其實好似唔錯 都係釆葉座隔黎，
個feel好似好過朗8

甘好遠wor巴打，朗8一落lift 上條電梯，映御要行10分鐘先到西鐵站

利申：住過朗8

我買左公園個邊
唔知有冇買貴左
行去地鐵要13-15分鐘

好少成交，應該係d人覺得好住唔放，雖然鑽石廳但個廳好大，大過而家d新樓

果面幾好嫁 幾大幾錢？

恭喜巴打，鐵路盤有買貴無買錯， 做乜咁大壓力？

廿年樓三房都要依個價！

樓下仲要係豬肉檔，都要1222萬
怪唔知星期六諗住睇midtown,三寶, AA竟然話冇乜盤可以睇

朗晴居好似八十幾%實用面積

樓下日日都嘈撚到仆街不過住得高無乜野嘅
但樓下環境幾差
濕漉漉，街市一收周圍陰陰暗暗
不過一梯兩伙又大單位

點解好似從來冇人講翹翠峰

其實無咩好比較 價錢反映左 你話一樣價錢就話

要方便 夠預算 考慮朗8

優點係鐵路盤 大屋苑 好快到西鐵 2房以上開則幾好

朗8問題前面都講左
細單位開則唔好 1房則間房好細 得3m*2.3m
外型就人人喜好唔同

唔介意行下 唔夠預算 咪考慮映御

1房單位間房幾大 可以去到3.8m*2.3m 攞傢俬實用好多

缺點就係要行10分鐘
同埋細屋苑 得2座 有d人鍾意大屋苑熱鬧d同埋多成交d

但講到尾兩個屋苑唔同價錢 同一個面積映御會平幾十萬 無得比較

搵日去睇下先

巴打可以睇埋尚豪 唔錯 梗廚

700樓下好似得一間有得睇 黑廁 仲要668萬高過之前成交好多

呢排係咪周圍都冇咩盤？

講真 夏天去睇左采葉同尚豪先好考慮買唔買

信和果個

哦⋯⋯近後門

點會呢 唔驚熱咪得

有睇過, 都幾鍾意, 但最後冇買

屋苑唔錯, 但真係遠....
我記得果日中午行去, 返已經唔想行

537 實用
582 萬

都係果句 價錢反映左

睇餸食飯

又話除左 yoho 其他唔洗考濾，又要 8m 樓下三房套。俾半山你住好唔好

御半山?

直接改名叫yoho上車盤啦

咦個post 改錯名啦 鬼唔知Yoho 最好咩 但點會係上車

你見尚悅咁垃圾都咁多人睇樓 就係上車啦

我成日都唔明蝶翠個價同尚悅差不多
係就係舊D
但實用好多喎
點解D人會衝去買尚悅嫁

呢句套用係朗境台，怡豐，鉅發，朗晴果堆元朗舊樓一樣

係衰附近冇嘢食 同埋要日曬雨淋去西鐵站 其他嘢都幾好

呢到多yoho業主 特別yoho town
果d 非yoho不可既留言 可以直接skip 無value

討論下姐 想平咪簡 尚悅呀 再入d果d囉 人地比個意見 又話咩無value

講講下又會番左yoho個話題

乜事呢排業主叫價高過成交價咁多，賣得出咩？

元朗畀狗住

日曬雨淋去西鐵站 呢一樣野我覺得係同yoho比所以就誇張左
果條路youtube都有得睇, 幾分鐘, 你唔同時段行多幾次, 接唔接受好睇個人

我自己(應該話我老婆)揀左采葉庭509而唔揀yoho town 4xx

最新入？

遲d信置商廈開左實有鋪頭多d選擇

12.5萬樓面面積作零售

最近*

係呀 5月先完全成交
叫捉到爆升前尾班車買

恭喜

5百尺真係好好住 似返間屋

多謝 搞按揭都搞到我有d心煩
anyway我都唔係好知信置個地係邊頭

元朗貿易中心對面

買到咪好舒舒服服住
遲下升左買唔到就揼春

而家個價升到hihi

有成交再講

又元朗國又721又武肺又大西北又移民又經濟差
有時都唔明元朗樓點解係咁升

Yoho仲叫低水中...比較上

睇購買力就知
仲有好多人有筆錢

公共房屋無份
新樓平既抽唔到 貴既2萬4呎價起跳買唔到

購買力就落番二手市場
元朗呎價算仲係咁 咪入晒落黎

同一筆錢 600萬
九龍區280呎 300呎
元朗區400呎起

幾時有平既新樓盤開呀

咁撚多成交，佢都話有成交再講
大家真係平行時空

有既你都要抽啦
對上一個濕地公園個個盤 你望下
再黎大圍站 點睇

客觀咁講大西北先真係多”上車盤”

市區新些少果d盤 3百幾尺都8百幾萬以上

無錯有人買第一層樓就買呢個價位”上車”

但人既收入比例係金字塔 永遠都係底層最多人

5百零萬-600零萬買到間正常1房既人會比較多 需求較大

鍾意住納米樓另計

交通方面 都係主要揸車？

有小巴去錦上路元朗站

一定睇成交
同埋問agent 佢地電腦入面個d先係真價

朗屏8號高層1房新高價638萬沽 呎價16276元

呢排真係貴左好多

AA資料 ，昨天世宙兩房成交，
一間700萬，另一間715萬

宜家既市場真係癲撚左
D業主心紅到爆
D AA幫住個業主
價都唔想講，屌！

完全感受到

買洋樓囉

我朋友做AA, 你要我講價 又要鋤又要問你咁煩
佢話見多幾個唔洗講價即deal

大把人想買無計,係元朗先多5,6百萬 2房

御庭居2房點睇 好似唔錯咁

平均估價升左3-5%

果度間間都差唔多
樓上巴打買得幾好

所以真係而家唔買愈黎愈難追

呢口價， 5百幾尺仲想點呀，附近都係低密度住宅，ok la
都叫步行到去西鐵/巴士站既， 懶咪直到元朗站囉

唔知點解外人睇果度好似間間都差唔多 我都無認真睇果頭 都無問果位巴打 廢事佢自爆

叫高左啫，好似未有高成交？

認同呀，好記得有一間低層似係離婚要分錢賣樓
話59x，有票可講價添

元朗國

5座3樓果間？

其實元朗廣場好屈機，有巴士總站，有天橋去西鐵
唔知做咩無人講， 當然都好小盤放
再遠小小就朗境 怡豐旺中帶靜都係無咩人講
再遠d又新d 翹翠反而多d人提

咪玩啦采葉邊值咁貴 咁既價儲多少少買yoho

唔準講____

全區都升

真 怕左依度啲業主 驚死講兩講就跌價

好彩19年上撚左車，咁爆上去結左婚都焗住同阿媽住

真係升得好勁 係全港d樓都升
唯一 uncertainty 就係中共唔知出咩招對付樓市

大力支持搞圍村鄉黑

住左好多年，如果要搭西鐵我會選擇搭去元朗站，因為行得黎搭車都到左，去西鐵搭輕鐵又得小巴又得 基本上唔得等車咁濟
但其實唔搭西鐵仲可以搭巴士，一落樓0分鐘到巴士站...係屋企用app睇住幾多分鐘有車先落樓 爽yy

全港都升

睇估價就估知

個陣元朗廣場頂樓有間頂樓都差啲心動 最後都係揀左世宙

如果係鳳凰樓仲心動

比在我，我應該會揀元廣
不過唔係個個中意舊樓

點解好似無乜人講朗晴居咁 睇過性價比幾高

朗晴朗怡都高架

個neighbourhood麻麻

👋🏻👋🏻
師兄買左邊條街

我星期六/日實試
樓下巴士站去朗屏站差唔多或超過15分站
黨鐵巴士有得睇到站時間咩？

搭去元朗站唔係朗屏站
樓下有小巴可以出元朗，有一兩架去到元朗站
去西鐵站通常搭輕鐵，十分鐘內到

巴士係九巴, 出旺角長沙灣觀塘都有 係正樓下

咪玩啦yoho邊值咁貴 咁既價儲多少少買xx

anyway 每個人既需求都唔同既

加多小小買貝沙灣

元廣應該食曬成個元朗最方便既交通， 巴士去到yoho無位坐。有橋去西鐵，唔洗怕落雨，價錢貼地過yoho 朗城匯好多， 當然舊好多啦
又無世宙果頭咁雜，雖然元朗廣場無野好行，但都有百佳，有間u記屌住先算係咁啦

朗境怡豐果條大行人路其實幾舒服，元朗好小咁大條行人路，附近又多公共設施

翹翠再遠d 不過新好多同比中意靜既人
所以個人覺得元朗唔係得雞地果頭好住，有朗屏果頭d舊樓都唔差，不過後生一般都中意新樓，所以都搶到d新樓係咁升

呢到既師兄點睇富達廣場呢？😅

我都同意既
行去西鐵站唔算遠
又應有盡有
價錢又唔算貴, 亦都唔多座, 放盤少都好合理

唯一係30年以上, 而家尤其d後生仔唔鍾意買舊樓

問一問大家
Budget 800萬樓下
有揸車
邊個屋苑新d大d又有車位
感謝大家
利申：睇過Yoho系列，但係得443呎要800萬，又無車位

嫌佢太老了,外形正常啦~ 但元朗有新樓 個個都揀新樓 唔揀太舊樓齡.因為無乜會所可以hea...

世宙好似有個AA比盤我2房連車位.
你可以問下d AA有冇

朗屏邨四百幾尺成交都五百萬，仲要低層。呢間就真係貴

其實都係金錢選擇...計元朗
有能力既一定係yoho....之後其他一路比較
有新住新 有大住大 有鐵近鐵
個個吹捧自己住緊屋苑冇用....
價錢反映一切

443都升到8m咁顛

同心村

江夏圍

政府帶動區內發展
樓市GoGoGo

唯一缺點 居民質素下降

嘩.... 又多2萬人黎塞

果時咩價位 幾大？

唯一唔好樓下大排檔嘈 餐廳d排煙口 向上攻

你地唔講 我都無留意元朗廣場上面原來有棟樓

一條友住 5球買邊度好？
睇左睇 蝶翠峰 5球多D 有400 呎都好夠住 ，但係就遠左d 。有冇巴打有住過蝶翠峰可以比下意見

而家蝶翠仲有5球多D咩= ="
唔係升晒做6球?

中原網睇的 ， 其實係咪信唔過

有呀 自己傾啦

網上無一間野信得過架啦 直接問AA 好過
應該6m 暫時最平

咁不如買好順x

pish一下

朗8破頂賣到630幾萬成交

映御1房望工業區景都上到590成交

前面仲有巴打話朗8業主開600以上心雄...

如果600咁樣比較真係算平

上年11月睇的 yoho midtown 443要790萬
係咪我個aa廢

呢個屋苑好鬼遠...

仆街王潘

你講緊你自己呀？
一買完翹翠峰就狙擊其他屋苑
再暗讚元朗公園
黑心得你

冇入到翹翠峰....買左荃灣
我講事實.....咁都黑心？
有錢個個想住新 住大 我有講錯？
Yoho比較係低水值得投資...
元朗公園9500-12000低水也是事實

👍🏻巴打理解
唔明有其他人以為講中佢屋苑唔值
就唔肯面對現實.....
個個屋苑有自己特色....

如果你買左采葉庭....我早前話同心村有影響
也是平心而論唔好太敏感
事實係附近起大型公共房屋一定有影響
一係方便左.....但係鄰居質素差咗也是事實

我都有話可以帶動區內經濟
可能有啲人太敏感.....以為俾人唱衰自己屋苑
講一講又唔會令你樓價跌
如果咁易跌就好囉

元朗 新地樓 朗庭園 門口仲有巴士站 👍🏼

Google 話行去朗屏站10分鐘 有冇巴打試過行唔行到

笑了

加多小小買哂成個香港

明明市區長沙灣大四喜 都係貴得唔多
唔明點解YOHO 可以有呢個價錢

有D人為左享受揸車住遠D
有D人又鐘意搭地鐵坐耐D
有D人又有鋪塞車引

btw 諗得好辛苦都諗唔到仲有咩其他原因要住元朗

吾洗行 門口有輕鐵水邊圍站 輕鐵免費接駁上元朗站 搭西鐵

同yoho1 比貴一球都黎
yoho2/3 都貴d加無咁大

加上長沙灣呢幾棟都單棟式 要行去地鐵都有距離
簡yoho前應該都有諗過其他既

富來大堂/周邊環境污糟到仆街
可以睇下雞地好順利，內籠新淨過好順景，面積大過好順意
前面公園停車場，後面學校
個位旺中帶靜
行去西鐵大概6分鐘
2分鐘係露天，4分鐘係天橋加yoho II室內

鐡路上蓋既威力
你去比較下市區鐡路上蓋大屋苑 vs 市區單枝
同區都差好遠啦 e.g 匯璽 vs 愛海頌

如果元朗開埋donki ikea就正
希望yoho 4期商場有

將成個新元中變DONKI 咪得囉

發夢啦，Donki係一田競爭對手

荃灣邊度？ 荃灣西？

位置上真係遠
雖然都有車出Yoho 但班次唔密
另外個會所我覺得麻麻地

不過唔介意以上嘅話住落都唔錯

10分鐘難少少 15分鐘實到，不過搭輕鐵去元朗站都係15分鐘內 點解唔搭

你死喇 呢度大把AA爭住屌你

咁SHK都唔好不思進取
人地Donki咁成功、受歡迎，一係引入，一係提升自身競爭力至得架，否則都只會喺競爭洪流之下被淘汰

同Yoho1比 相差10年樓齡

行過去長沙灣站都係5-8分鐘

無遮無掩去地鐵站 5分鐘就肯定唔得啦
同價位四小龍完勝啦 仲要單棟式 會所果d又點
賣到800 幾萬同價位又多好多對手啦

你有無親自去先
基本上我成日去都無你講到咁誇張
我影相俾你睇都仲得
唔敢話乾淨到仆街但一定唔係你講到污糟到仆街

半年前去過
周圍都幽幽暗暗咁
行入去果段路非常唔舒服

Yoho town今日成左間393要665萬

首先，我唔知你講個段路係邊段路
可唔可以講清楚d
第二，a座b座大堂入面都唔算好暗
第三，幽暗唔第如污糟到仆街
第四，上次武肺封左樓，之後清潔得好密，基本上我次次去都有消毒水味，呢d情況下點可能係污糟到仆街

當然30年舊樓，就唔好太有期望
但講到污糟到仆街真係忍唔住要講返兩句
相都可以提供，我以事論事
仲有好順利個d內籠好係因為做左大維修
富來33年樓，黎緊都傾
之前因為武肺成個大維修討論停哂
大維修執返個大堂就好好多
想買就留意呢舊錢

想樓主留意返富來個comment都係黎自cd room
佢都係半年先去過一次
我並非富來打手，樓主可以keep住佢comment
但麻煩都加埋我comment
正反都有
謝謝

之前想買元廣但一個盤都無

樓下大排檔好多小強

周邊環境真係好差
我都住過媽橫路

呢d 無遮無掩真係唔得

5-6百萬無話可說 一分錢一分貨

8球大把選擇

天真過天真僑
5-6百萬買到四喜？

人地講5-6 百萬買樓就將就
拎到8球買咩大四喜 仲要將就唔撚抵呀

邊座？

5座高層 AA同我講

叫佢去睇下醫生有無語癌

巴打你明就ok啦

算啦無謂嘈交

高層不嬲貴d

不過有間7樓393都開緊650yoho真係升得好快

隔離垃圾站 樓下大排檔有冇見過先

一星期去幾次，你話我有無見過
你話老鼠小強就一定有
始終下面做食市
但做食市一定係咁
有無去過雞地條食街？
我敢講老鼠小強一定仲多

你有無睇樓主quotes 人地既comment
老鼠小強打橫訓係大堂
入親去都無見過
外面條街係有既
我就從來無見過呢d打橫訓係大堂誇張既場面

今個weekend靜左好多

有無人知元朗站上蓋幾時開賣

個區太多黑社會，又多妓女，黑警都隻眼開隻眼閉
如果有小朋友係呢區成長唔係咁好
相比大西北屯門樓層差唔多，屯赤開通
長遠樓價升值更高，居住環境亦無咁龍蛇混集

起碼17000-18000

屯門 淨係交通已經輸哂比元朗
個人覺得大西北黎講，最後先會考慮屯門

御庭居大家覺得點
好少見人討論

屯門無黑社會？

ching 你係唔係區外人？ 屯門無黑你都講得出

你講果幾個問題邊區無？你話鄉黑仲好過啦

何君堯表示不服

應該17000到尾

所以我先唔講其他主觀野
淨係交通呢樣客觀條件 屯門已經輸哂

利申 屯門番工 住緊元朗

掃管勿都16k
元朗真上蓋
300呎果d則，我估最至少20-21k

掃管笏真係痴線

4期算唔算真上蓋 對到準個站~仲近過新元中

Yoho town會唔會都被拉升更加上唔到車

如果Y4 300呎開到6M中
掉轉諗番YT 393 成到7M都唔係好過份姐
梗廚加明廁都絕曬版
召喚白色風車

393個廳好難用 一係背窗台放梳化 但係會浪費咗個窗台同埋會背光睇電視 前後廳又好迫咁

Agree
你住龍門都係咁話 每日座多15mins(來30mins)西鐵 為左有位座（都唔一定有）
我不如買yoho or 近元西既盤 企一陣到美孚都有位座啦

巴士更加冇可比性 屯公咁垃圾

我自己真係頂唔順要搭輕鐵先去到西鐵站,又慢又迫,搭果D人既質素又好似特別差咁

咁清揀樓容易好多啦
一係朗屏三寶 一係yh series

之前住雞地附近單支都幾舒服

唔介意住樓齡同單支
其實都ok

我諗尚豪 采葉 富來 元朗廣場 都唔駛搭輕鐵既

我返工放工要搭505
有時見到咁多人等 真係要嘆一口氣

住豫豐嗎

所以我唔太明住雞地yoho佢地係唔係唔搭巴士，只係搭鐵... 繁忙時間邊度有位...定係有特別村巴我唔知

雞地咪有村巴去九龍灣同過海

去九東開埋屯馬線二期搭鐵好過啦

爬左一兩個post 好少巴打提到翹翠峰

有無住翹翠峰既巴打可以分享下

其實對比而家唔快得好多？

剩係行少美孚果段路已經係好大改善 段路長到嘔

本身元朗去鑽石山 起碼要轉2程車

一來車駁車時間長 （等車+行路）

二來鑽石山站轉車果條路（駁觀塘線）都唔算好長 慳左唔少時間

其實純計車程（架鐵行既時間）元朗去鑽石山只係36分鐘（google寫） 遲d一程過慳左轉車就會方便好多 再駁觀塘線都方便左

睇過，價位都算低水。個舊則露台好大

係呀 不過依加未起好d人就暫時唔係好大感覺

清靜 大露台
朝早樓下有巴士直出港島九龍東
西鐵要駁K68 或68F
依家天氣都可以行15分鐘
十年樓環境算新淨 管理費平過大部分新樓
食嘢行出教育路5分鐘 村巴到千色

有咩巴士可以出港島九龍東？

968 268C 元朗公園特別車

樓市糕糕糕！

數字遊戲

假設巴士唔經

想問下出入會用咩途徑多？

K68去朗屏站好似要兜好耐？

定直接行三個字去輕鐵站去元朗站

元朗返工就翹翠
如果唔係就采葉

跌果時就實

采葉最近貴左好多

我知， 只係溫馨提示果位巴打姐 睇住采葉幾個月由5百尾6百尾升到業主叫63x，美股都無升得咁快
同埋采葉巴士有時無位坐 如果淨鐵 采葉幾正
不過翹翠個位太遠 ，得呢兩個簡比我都應該會上采葉

個人就元朗公園至教育路一帶打手呢堆位得舊樓多，有時你想買都無盤/有你心議屋苑盤但個盤唔岩心水

中立d咁講，采葉升得咁勁 姐係市場上有需求啦，你會唔會追入就你自己話事，買樓唔好聽人上網講，你自己諗

買得樓勤力d一日睇幾個盤，元朗好細姐，你google下有咩心儀屋苑，搵一個星期六日勤力d睇樓，兩日full day夠你睇曬你想買既元朗樓嫁啦 ，你同另一半都中意果個盤就去馬啦 ，我個人就中意朗屏站果頭有鐵有巴士總站，唔介意舊樓，唔要會所

要會所 要新 要大型廣場 近鐵一律yoho 采葉果頭雞地樓
唔想比貴管理費，想平d大d 就朗屏，元公～教育路 果堆樓

最後一句，最緊要另一半都中意，good luck

采葉庭好呀

連登: 采葉庭行去西鐵站, 冇遮蔽, 夏天行下就知, 不了

問題人生大部分時間都是返工放工

解決附近冇野食冇野買問題會好好多

我以為係我老婆講既...
佢都好鍾意翹翠峰
但我行過一次去已經不了

其實唔明點解成日話行，咁多屋苑都有村巴，熱咪搭車

K68又去到 村巴又去到，咁我明你唔係住客搭唔到村巴既

咁老實講 價錢一定係反映左既，采葉買餸食野真係無， 基本民生野都係無 你放假想食野最小都去返yoho食貴野, 食元朗野咪又係去返教育路，買餸都最少去合益，總有辣有唔辣，最緊要自己同另一半中意，供得起，其他都係廢話

但我都唔明點解d人話遠我同另一半行過果條路，佢又真係話遠/行得唔舒服明明依家買左果度仲遠左，佢又話行得舒服d, d女諗野好難捉摸，我自己都有諗過上采葉，比另一半ban左

日日返工放工的話, 要搭多程車同唔駛搭, 差好遠架

要外區工作就近鐡方便上班
如果自僱人士 在家工作 就元朗南路一帶比較清靜
個個家庭需要唔同...要睇返自己情況

我上星期日行完 西鐵大堂行去采葉大閘就7分鐘左右
環境都算靜
咁既價錢來講真心ok

yoho 我都知ok, 價錢唔ok嘛

之前有個user甚至話搵補習, 個補習老師唔願去采葉庭 誇張到

元朗YOHO Town 2房戶735萬沽 逾2年新高

元朗YOHO Town 9座中層F室，實用面積461平方呎，兩房間隔，叫價740萬元，微減5萬元，以735萬元沽出，折合實用呎價15944元，屬屋苑兩房單位2019年至今逾兩年造價新高。原業主於2009年1月以177萬元買入單位，持貨12年轉售，帳面獲利558萬元或3.2倍

早幾個post仲日日唱淡緊 又話遠又無配套又有同心村

真係希望唔好咁多人俾淡友影響到

近排樓價好似去返社運前水平咁

第日開左又唔係呢口價

隔離街開埋商廈如果有民生商鋪入駐/整間超市仔
仲有得升

近1,2個月樓價升得好急
本身想換樓

461呎兩房隻積啵唔算太貴？

如果接受到翹翠峰同鐵距離，個人覺得幾正，又新兩房成580尺

有排

明年中就起好

買得樓唔會住一兩年就搬掛

商廈？ 係咪球場隔離起緊個到

痴線
開左同心村口價實跌
住埋堆難民

好似仲留左好多位做食肆，如果有間超市都差好遠

我都係擔心呢樣最怕係住班南亞垃圾

就好似呢度有人話朗庭園好
隔離水邊圍邨住堆人真心反胃

你太睇少香港人既上車慾望

有concern就唔好制喇，你係住果個到時得你日日面對果d問題

同心村好似係北邊, 唔好買13/15/16望北囉, 睇下有冇得諗

有時真係忍唔住笑
講撚到好似真係貼撚住水邊圍咁
全元朗最勁嗰間小學就喺正水邊圍邨度啦
一樣年年大撚把人爭住報

世宙就真係痴住朗晴邨喇
但其實根本都河水不犯井水 出入亦都唔會經水邊圍邨入面
香港地好多私樓都近公共房屋，有啲更加係樓對樓咁望住

呢度有人話朗庭園，又或者采葉庭好，係因為考慮埋個尺價同交通叫做性價比高，呢兩點都係客觀事實
上車盤討論就係咁架啦

反唔反胃就好主觀嘅
就好似見到你啲文字，我都覺得真心反胃

又垃圾又賤種
份人好極有限

夜晚行下水邊圍邨睇下反唔反胃
你點對點到屋企咁周圍環境都唔影響你啦

唔講世宙 南昌個面啲豪宅仲近公屋啦
咪一樣過千萬

佢地會話市區唔計

Agree

近公屋既話 住啟德果邊既業主點算

維港匯

今日行去雞地 居屋果到 望番後面 真係好多樓
好密密麻麻

雞地有間雞湯米唔錯

爽爽？無以前咁好食啦

雞地有間黃店 唔好食 唔知點解openrice吹到好大

黃店出名難食
不過雞地有好多野好食
吉列牛同台灣麵都正

吉列牛係邊？

士林台灣麵？

backstreet同二悅

我覺得雞地d野食對比起元朗市（教育路個邊到朗景台個邊）無咁好食

雞地多雞煲個d囉 熱鬧但好柒多人呀

係喎士林係西菁街
下次試吓二悅先

澳門人果間

遠少少
唐人新村果頭有冇人識

兩極化
一係好cheap
一係大宅

有間叫再來一煲既雞煲店好撚好食

雞地d雞煲唔多好食

雞煲最好食係一品
不過係荃灣

教育路 同朗屏果邊出名d

我個frd話係藍

上年年頭低位好彩600頭買左尚豪庭自住
而家d盤已經上到700頭 仲要係低層

係咪台灣嘢羅東肉焿番?
個招牌湯好難食

有間叫至尊雲吞麵雞煲 黃的
可無限加雞 幾惹味

我都覺，其實間嘢係咪吹大咗，真係唔覺有咩好食
但係我老婆有朋友入嚟元朗都帶去呢間

飲對面間豆漿

拿 我冇開佢名, 但果日試下, 等左好耐都算
試完, 食物質素同份量都完全唔識果個價錢

真呀 升得快過采葉庭

好撚難食
但又見好多人排

呢度d師兄話無遮無擋唔方便呀

又引戰悶唔悶
成個元朗有邊度「叫價」低過上年成交價

有冇名

09/01/2020 10A , Blk 3, $6.3M
vs
10/03/2021 6A, Blk 3, $7.2M

尚豪庭成交價都有7m頭啦 叫咩價

係咪呢間，好似岩岩執左

okok

你睇番朗庭園 上年成交價同今年成交價 根本變化唔大
依到d人係咁踩采葉庭d屋苑
但事實係果邊升到巴巴聲

不了啦 夏天行 曬死你呀
落大雨 浸死你呀

對唔住

咁多巴打買左果邊

唔係住果邊 純粹睇唔過眼

三房個間格都好大下

想睇果邊啲樓
但冇人講
好驚會中伏

點解要想睇唐人新村呢...
Budget?

連燈仔對家是常識吧

都係好事黎 本身有concern 而家貴左更加唔駛諗

朗屏西鐵站行去屏會中心個頭都有好食雞煲啦，仲有間幾出名cafe

Park yoho大家點睇
近500尺有冇可能上返7m

得600萬
但想住大少少

點睇柏逸 嗰堆低密度
小巴岀西鐵實際要幾耐時間

原築最新個480萬2房成交係咪凶宅？平其他同類型成100萬

原築5座17樓

唔係掛 一個月前先食完
咁大獲 咁都做唔住

睇成交 好似個個都損手爛腳

帝庭居好過
唐人新村好多都無lift

有無cafe推介

兇宅係11同12樓.
唔知點解咁平, 可能內部轉讓? 平到咁會俾稅局追印花稅.

建議你睇埋朗庭園 交通一定贏晒呢兩度
樓齡新過采葉庭少少 大家都新鴻基
但佢門口就有巴士出九龍
幾分鐘到輕鐵 去元朗站都係10分鐘左右 但唔洗日晒雨淋

Ching 好波 見到d人講野咁賤先反胃
如果要反胃 采葉庭咁近工業邨又點計？
各有喜好姐

基本上無論你搭輕鐵定巴士 返屋企都唔會經水邊圍邨囉
唔熟環境都做下research 先串啦

如果唐人新村 寧願揀洪水橋？配套好d

唔好期望太多，個度大把工廈賣散曬，
有撚排先成區轉型

搭西鐵黎講

其實你未計朗庭園行去輕鐵站要5分鐘 等架輕鐵到 又要5分鐘 加埋搭車時間10分鐘 果到total 講緊20分鐘

采葉庭行得快7分鐘就到Yoho

搭巴士黎講

朗庭園樓下有巴士站係佢優勝既地方 加埋佢係頭站關係 一定有位坐 但只係得268C 出九龍 無968 過海 所以過海返工要搭輕鐵駁腳 都幾唔方便

采葉庭就7分鐘到行去巴士站 有268C 同968 齊曬巴士線 但因為係元朗尾站關係 有機會無位坐 但其實搭車時間會少左 因為一上車 就上大欖 唔洗好似朗庭園咁穿過元朗市中心 因為果到都講緊要用15 - 20 分鐘

采葉無位坐咼巴士我一直唔明果個位上巴士巴人，無位坐點解唔搭鐵

呢排元朗又升佐
問過經紀 世宙 64x 果d單位 要9球上？
嚇左跳

aa : qe印銀紙 升，疫情釋放購買力 升
總之就升

同心難民村都水人去買

證明你真係唔識元朗

1. 朗庭園5分鐘的話，講緊可以行到去元朗廣場搭968啦

2. 輕鐵要等5分鐘？4條輕鐵線是但一部車接車咁都上到喎
10分鐘講緊輕鐵一定上到西鐵站
又或者是但上一部巴士yoho落車都有分段收費
咁樣駁腳都叫唔方便，你叫元朗南啲靠shuttle先出元朗啲屋苑情何以堪

3. 屋苑門口巴士站點會得268c係出九龍，自己做下research先 我都未計光明小學門口仲有另一個巴士站

4. 你講穿巴士元朗市要用15、20分鐘係紅日先會，因為雞地出大馬路個T字路口黃格成日塞

都係嗰句，好中意行路、靠yoho mall生活、靠搭鐵
揀采葉庭唔會錯

中原地產元朗副區域營業經理王勤學表示，元朗區本月累錄190宗二手成交，已突破上月全月186宗的紀錄。交投暢旺，推動造價向上。尚豪庭3座高層D室剛以高價沽出，單位實用面積512平方呎，兩房間隔，享開揚景致，開價750萬元，微減2萬元，以748萬元沽出，平均實用呎價14,609元，創屋苑兩房單位新高。
王勤學表示，買家為用家，屬意屋苑間隔實用，保養企理，加上高層景致十分開揚，怕遲買更貴，迅速決定購入上址。原業主則於2014年6月以450萬元買入單位，持貨近7年，帳面獲利298萬元或66%。

燈到破頂

咪玩啦巴打

第一點 5-7分鐘係差唔多既

第二點 非繁忙時間輕鐵真係有時排等，你唔小心miss左班真係等5分鐘 ，樓上位巴打講既野又真係無錯， 你行上輕鐵橋5分鐘，繁忙時間都經常要等3分鐘啦，加埋10分鐘車程， 其實你去元朗站都真係15分鐘基本
你行去朗屏站都係10-15分鐘基本，所以行定輕鐵 去西鐵邊2個站都要預around 15分鐘出門口啦下話

唔怪得mt443都叫緊8球，呢個價上年mt475都買到
瘋了瘋了

計lump sum

其實究竟講緊繁忙時間定非繁忙時間？

都唔緊要，就算照你計法，比盡你上元朗站大家都係相差5分鐘，咁睇你中意行定搭輕鐵

但出元朗市嘅方便度真係無得比
第二係居住環境，個人覺得元朗公園嗰邊點都好住啲

平心而論，講緊相差嗰5分鐘，就真係睇下呢5分鐘對自己係咪咁重要

我其實只係想講，采葉對好靠鐵同yoho嘅人係福音，但上面都有人提到佢開始貴到唔太值，所以不妨諗下元朗市其他有唔錯交通配套嘅盤

你條友唔識就係到9 up 仲話我唔識

5分鐘行到去元廣？ 你係保特？

咁我個人都同意既
朗庭園，元朗公園一帶，安興街一帶，係旺中帶靜，有鐵有巴士

屌我就係試過夜晚
元朗廣場行去朗庭園先覺得唔掂
你唔係附近行咪冇影響
輕鐵呢種交通工具試過繁忙時間搭一次就唔會再想搭
D仆街男人成日痴到好埋

真
沿路要過好多馬路 等紅綠燈都有排等

講真采葉同yoho都係差幾十萬
識2個fd住左采葉3年就賣樓換返yoho
話生活配套完全頂唔順

7分鐘無遮無掩

你講朗庭園得268c一條巴士線出九龍
好似係你9up唔識喎ching

尚豪750的話，我情願買mt 4xx呎細兩房

叫人買yoho又話冇錢
然後轉頭破頂追間隔涉d

朗庭園點會係得268c呀⋯⋯
268x 68x 68a呢
唔計68a係返黎嘅 有多兩架出九龍車都差好遠啦
我要過海嘅 唔會咁傻搭輕鐵俾多程鐵囉
一定係是但搭一架出元朗或者去到大欖轉 都係用多510分鐘
但出九龍真係方便好多囉

Google 叫你兜路都好信
7到世界盡頭....有大直路唔行 仲要由後門出
自己試下行先啦

難度繁忙嘅時間搭西鐵繁好鬆動好舒服？咁矜貴就自己渣車唔好搭公共交通工具啦
元廣行返朗庭園個人覺得係好舒服嘅 見人見智啦

哇 依到d朗庭園業主惡過狗 我係元朗由細住到大 細個果時日日係教育路行去光明返學 我同你講元廣行去朗庭園一定唔止5分鐘

係google map 釘撚埋圖釘俾你睇啦 寫撚住8分鐘

定又平心而論 差果幾分鐘唔撚重要

想問下樓主可唔可以加插埋元朗公園，元朗廣場，朗景怡豐，富達，合益，鉅發呢d舊樓既資料，呢堆其實都有唔小上車盤，價錢平，尺數大，大部分則都實用，岩家庭式/唔嫌舊樓既年青人上車參考？

同埋 你所講朗庭園既優勢 你格離既御豪山莊一樣都有 行條天橋過去就係 都係幾分鐘 反正 你都係平心而論既姐 果幾分鐘好重要咩？ 又唔見你建議人睇埋御豪山莊 ？ 係朗庭園業主認左去咪算囉 露左底啦

講事實=業主
有幾多條巴士線都未清楚就喺度咬人
利申 我有講采葉優點架喎 咁我一定都係采葉業主喇

笑左 我係到澄清番係我柒左 打錯左只有 268C 出九龍

但我整體個句子係想講 你樓下無巴士過海 唔係想講你有幾多條巴士線出九龍 你有二十條巴士線出九龍都無用啦
你d九龍巴士線可以過海咩？
轉移視線你就叻啦 肯答我問題未？

御豪山莊一向都少人提
本身大陸發展商 好多人都話佢用料差
而且鑽石廳唔好用

要過海行番去元廣搭968有幾難？
用你步速計法 都係8分鐘左右
再唔係 搭輕鐵上西鐵 都唔會同采葉行去西鐵差唔遠時間 5分鐘左右

算吧啦
呢度只要遠離元朗站/yoho區嘅盤就係垃圾
你提及yoho/采葉以外任何樓，就係嗰啲樓嘅業主，話你咬人

遠d 平d 大d
近d 細d 方便d

咁ja ma 點解可以講咁耐
根本就各取所需

近d 貴d 細d

朗景怡豐個邊幾好架
人唔多
落去又空礦
近圖書館 泳池 附近又多野食

我以前都係住個邊

所以我想樓主加插舊樓 介紹下元朗仲有堆好上車盤岩家庭/筆直有限既年青人

我list果堆又唔係單支，都係自成一角，有管理既屋苑仔，價錢都係700萬樓下，5百中尺-4百尺以上

都廢事彩佢 無啦啦又講埋御豪山莊 心水清都知鑽石廳好唔好用 樓齡又差一截 一落樓有車搭同要過條天橋又叫做一樣 都on99😂
利申 住過朗庭不過唔係業主
講事實就要俾人屈

原來係表情撚加P牌仔 不願面對
想睇下你點樣5分鐘 朗庭園行去元廣
同埋10分鐘搭車到Yoho

其實上樓睇下唔同既盤
試下自己行下
已經差好遠

見呢度都係講大型屋苑上車盤多，咁無理由唔加埋元朗舊樓上車盤嫁，對家庭樓換樓，筆直有限的年青人都可能有用，順便推介下元朗舊樓：

朗庭園 （唔洗我講啦，上面是但quote d巴打就得）

元朗公園一帶，適合最鍾意靜既朋友，果頭樓齡都30年樓下，去巴士站／鐵路都唔方使，起碼都預最小15分鐘以上：
御豪山莊
御景園
柏麗豪園
華翠豪園
翠韻華庭

元朗廣場：
有天橋直駁西鐵站，就下就有巴士總站，基本上係元朗舊樓交通最方便，但好小放盤，可遇不可求。樓齡32年。

朗景怡豐：
旺中帶靜，樓下有條大闊路，好多人夜晚中意係度放狗，去巴士總站／西鐵要15分鐘到。樓齡26/29年。

富達／好順泰：
近千色，元朗市中心位置，基本生活需求都有曬，去巴士站／西鐵要20分鐘到。

合益／鉅發：
係正街市樓上，元朗區中心，唔怕買唔到菜，巴士站／西鐵要20分鐘到。

合益距發富達去開心廣場/谷亭街巴士站8-10分都到啦～搭輕鐵一個站15分鐘內都到

麻煩晒巴打， version 1比較簡陋/有錯， 請各位巴打幫手留言/加資料

光明行去元朗廣場5分鐘就ok既，如果朗庭園出門口計行到968巴士站應該要10分鐘～
搭輕鐵既話計埋行去個站等埋車起碼都要15分鐘+
如果搭巴士既揀朗庭園，搭鐵咪采葉囉

諗緊裝修 全裝好定部分裝修算
發覺d錢愈洗愈少

呢度講舊樓俾人咬架
好耐之前講過教育路單支，喜利，富來
富來我仲要成日去
俾人講到老鼠曱甴係大堂打橫行咁
原本一問係半年前行過d frd

豐裕軒 你地點睇 單棟

冇野好駁 就轉話題話人表情撚P牌仔 係又點？
唔好柒啦.....我冇講過5分鐘朗庭行到去元朗 同埋10分鐘搭車到Yoho呀 唉 原來思覺失調....係我錯了
不過 我唔排除行得快嘅人真係可以5分鐘到元廣
而10分鐘到yoho 如果好彩即刻有小巴或者輕鐵唔洗等 其實都冇問題
不過唔知點解你會想睇我示範咁無聊

睇你想住幾耐

打算住幾年換樓就部分裝算啦

你中意熱鬧既，就無問題既， 民生野一定方便，多野食。
但佢呢個位好似好近西鐵站，其實你要行天橋過再去站，都起碼10分鐘先到

同埋大馬路既樓有樣野要接受，就係大馬路真係太多廢氣，同彌敦道/開源道一樣咁多車，始終健康最緊要，同埋嘈音大馬路一定唔會小，仲要有d好煩既輕鐵聲，有得揀都唔好揀對馬路果面

不過如果你中意熱鬧，唔太care交通聲，咁都唔大問題既

淨係狗屋果度個十字路口都有排等

應該都5年以上

尚豪庭同采葉庭配套應該係一樣？

遲d條天橋直去西鐵站就好方便

冇錯 輕鐵環境係相當惡劣 特別多廢老繁忙時間真係逼到身貼身咁

想請教各位租盤既話 元朗區有咩推介
心水想搵 兩房兩廳、400尺up 、筆直around 14k

要再全裝埋就真係清袋
個陣置業係低估左個裝修價錢

係，所以我寧願搭巴士或者揸車， 質素真係好撚差
我個人嚟講相當反感

如果係等水邊圍出元朗站，有時係等一架都未必上到，第二架迫住上

咁我唔驅呀，最驚大媽廢老
如果係反學時間，咁水邊圍站就一定有位上嘅，因為好多學生落，其他時間啲班次安排有時係幾差

YOHO TOWN 2期 2座 低層 A室
元朗站
實用
443呎 @ $30 /呎
建築
573呎 @ $23 /呎
成交日期
2021-02-25
出租價
$ 13,400

俾個like你

我諗我生活mode大致上都是返工放工

我老婆更加1-6 都要返尖沙咀

唔係住開元朗既 會介意呢樣果樣
住開既好多都接近到 其實元朗好方便
有2個西鐵站 巴士又多 輕鐵
民生好方便 乜都有 我諗唔到有乜係無

基本上呢區既所有野係輸在‘元朗’呢個字

所以都係睇自己生活mode黎揀

其實就好似清咁講
元朗成日比人define唔方便，係因為物理距離遠

但你計番travel time
元朗其實已經可以define為幾方便

住左廿年元朗
輕鐵畀我感覺真係最差
以前細個唔多覺
近十年搬離開元朗市小搭輕鐵
而家一搭就成日覺得有浸酸縮臭味

間唔中去元朗 屯門
搭輕鐵係有浸唔知咩味...

利申：最近買左元朗

想問下朝早巴士會唔會易塞車

用去CBD做標準

元朗交通一定好過北區同馬鞍山

同大埔可能差唔多

但會差過沙田

尚悅唔係算幾新既樓咩？

咁咪唔好去果度囉
等於倒轉住觀塘又無啦啦成日去元朗？

有冇人識邊間裝修好

入到去完全唔覺
景又差
地下一出仲有甲由

yoho 第4期 大家估開幾錢一呎？

輕鐵同東鐵最唔掂
東鐵以前海量大陸人又係個車廂勁撚臭
唔知以為係大陸搭緊

西鐵叫做正路啲無乜特別
可能唔算太多廢老搭

大棠路好多生番
以前細個脾氣差啲都係度屌過班廢老幾穫
你想落車係可以撞撚返你上車
驚死蝕底搶唔到位咁成班喪屍係月台等衝入黎

我覺得搭shuttle 好過輕鐵

咁ching岩揀元朗南，幾抵住

溱柏朝早架968 特別車會唔會無哂位坐

認同呀 住得元朗唔多唔少日常都會搭輕鐵
我覺得就算住yoho都避免唔到
我個人都中意搭巴士多過輕鐵 但有時唔岩路或者時間唔岩都冇辦法

Btw 唔明點解P牌要俾人笑 邊個未P牌過

Agree x99999
其實元朗好好住 如果唔係點會咁多人搬入黎 又唔見佢哋搬返走

重點係其實我已經過90日好耐
依家好似無得甩P，要長掛

其實睇個人習慣同選擇
可能我個人懶 寧願迫10分鐘都唔揀日晒雨淋行10分鐘
但掉返轉都一定有人揀 各取所需 冇絕對答案～～

今日天氣行就好舒服
夏天熱到唔會想行
不過有買九巴月票就唔怕
有時係元廣搭968去yoho

而家有分段收費都好好多
我都會搭268x / 68x 出元朗

爾巒同峻巒，你地會揀邊度好

采葉個位行去元朗站只係比朗晴朗怡 88快少少
但雞地個邊生活配套好好多

睇番資料，采葉黎緊唔使擔心配套，近近地可以行去同心村有便利店同餐廳，新地承諾八年不變

不過同心村有1800個單位2022年入伙，再加yoho 4期1030個單位2023年入伙，到時元朗站繁忙時間會係咩景象

美聯物業元朗尚悅分行助理區域經理張瑋津表示，元朗采葉庭本月暫錄得約8宗二手成交，交投表現理想，其中該行促成一個中層3房套單位買賣，客人為換樓人士，斥資757.6萬元入市。

成交單位為采葉庭5座中層B室，3房套間隔，實用面積約658平方呎，建築面積約868平方呎，享開揚景。張瑋津稱，原業主月前叫價約800萬元放售單位，由於屋苑鄰近環境清靜，而且上址間隔實用，廳房四正，吸引有意2房換3房的換樓客洽商承接。雙方議價後以757.6萬元成交，折合實用呎價約11,514元，建築呎價約8,728元。

資料顯示，原業主於2001年3月以約189.2萬元購入上址，轉手帳面獲利568.4萬元，升值逾3倍。

問過$19000-$20000

出面講親元朗就721,鄉黑,元朗國,根本討論唔到

7.21@20月｜「元朗國」再爆私刑長髮男入廈村遭亂棍狂扑3村民被捕｜ 蘋果日報
同埋根本係D傳媒有份渲染搞成咁,係度用埋D元朗國TERMS

一定要唱好嫁咩 笑死 咪玩啦日曬雨淋都已經好大分別

采葉庭業主踩場 走先

我奶奶住釆葉個面 好多退休人仕住 慢慢行 同清靜
尚豪就多年輕人同外國人（好多mix) 個面岩搭鐵返工人仕囉 平時都hktv foodpanda

返工時間行去西鐵站 係唔曬架 雨淋咪搭小巴 3.x
Btw 尚豪其實好屈 佢係近朗屏站多啲架 人多咪去朗屏囉 唔會上唔到車

有冇元朗AA 留TG比我
想搵盤 6M附近

果頭係好舒服，元朗好小咁大條行人路咁開揚，尺價都萬3蚊，又唔係好多盤放

你識咩呀

香港人洗咩住咁大間屋

4百幾尺夠曬啦

咁快收到風?

終於有正常討論, 唔駛再睇人盲撐yoho 系

我樓上果段舊樓post 都係無人理

個段路係幾舒服

好正架 養狗岩晒
晚晚一班人撚狗

如果接受到去邊都要坐多程shuttle

不如睇埋park yoho

其實住yoho1,2係好少搭輕鐵
行多兩步已經到合益又新街，買野應有盡有
除非要過埋嘉誠行到元廣狗屋就無得講
而住yoho 2就搭巴士多，仲行多條橋去新元中咩

利申yoho 1,2 都住過

咁樣around 4k到...... 到你有一日跑到泥圍來回8-10k好似係 你仲記錄到自己既進步好正

都正常既，因為多區外人入元朗上車，緊係揀大型屋苑。係元朗長大既，熟曬元朗有咩小店，生活圈，其實唔太介意元朗d舊屋苑仔，所以你講朗景怡豐果頭成2十尾年樓齡，唔係大型屋苑，個價都唔係平好多 仲要唔係成日有盤放，所以無咩人討論。

元朗公園就太靜又唔係個個想靜到咁

咪正門去朗8 個方向都算直路 唔洗入去工廠區 快過去元朗站（以前租過）

呎價差 十幾 二十個% 都叫唔差得多

元朗長大既 熟行熟路 知邊到平靚正
其實元朗有好多樓 都好方便
泳池果邊 消防局果邊 公園果邊
當然yoho係無得輸 但最無得輸應該係新元中
教育路 大馬路 安寧路 無得輸
都未計橫街窄巷 雞地果邊

遲啲公園嗰邊都唔會靜得去邊喇
朗邊2029/30年度先後共12000個公/居屋單位入伙
到時嗰邊有巴士總站(睇圖應該有5條巴士線)、四層商場、濕貨街市

怡豐朗景中曬呢個post d人屌既野 離鐵多過十分鐘,唔係大型屋苑，樓齡舊咁多 ， 唔知係唔係sell hk起（好似唔係）， 知名度又唔係好高，同yoho1比都只係差十至十幾個%渣wo yoho2-3 閒閒地都7-8球起跳，第2個market啦
其實買得起果面4百中單位既都最小買得起yoho 393舊樓黎講算好硬淨嫁啦

咁十年後巴士總站都有機會坐滿人，其他站點上

岩岩搬左入蝶翠一個月，住落幾清靜幾舒服。
6百萬有大2房空間完全足夠。
行2分鐘有間細惠康同7仔買下基本野
反工撘968出中環35分鐘左右到

而家都唔知仲有冇6M 2房-.-"
有冇元朗黃aa 有contact 留低

搵下都仲有的，我無經AA。

我最近行入鋪問 話得返一間 9座3樓
對拿住個入車門口, 都要585

我叫個AA帶我睇過一次話有間開540去到又話業主無聽電話又盛。帶我睇其他都開緊6百2.3

有冇露台？

全部都冇得輸？

無呀

5條巴士線...
我覺得佢好大機會將968、68M、268C、E34B搬過去
仲有一條線可能係港鐵巴士

出市區啲車由朗邊總站一出朗天路上橋落番振興新村再去番山水樓，然後出番大馬路，好似依家276P過左屏山段之後咁行法

市區番黎啲車照舊先到yoho，再經大馬路去到御豪山莊就左轉入朗天路，經唐人新村交匯處回番去朗邊總站

即係係元朗想上車, 就起碼yoho 393, 起碼600尾至700頭?
冇600萬冇人權

而家都起緊㗎啦，遲啲又有商場個啲，係御豪向西個邊慘啲，個景被佢遮晒，仲要起鬼咁高

咩呀，我講緊朗景怡豐果面個價舊樓上比較硬淨姐，關咩事師兄你點理解我講既野

我講果堆舊樓差唔多全部都有600萬樓下2房啦，細過/差唔多400尺果d眼鏡房9成都低過6球無人理我姐

i mean 呢個post 冇600萬冇人權, 仲叫上車post

買樓呢家野 睇自己能力既姐，今時今日6百頭都只係夠
元朗 yoho393入門。
新一代好小會揀屋苑仔/單支嫁， 呢度都極小人討論

我之前講單支俾人咬 其實近朗屏西鐵個邊d單支勁好住
西鐵同巴士都近 又有街市超市
不過講事實又俾人屈我係業主想出貨

自住系其次，佢地主要系想升值

都係嘅 咁講升值一定係大屋苑好
不過明明個d先係真正上車盤 唔明點解討論下都有罪咁

係lor, 呢個post 係上車盤, 唔講以為投資/收租盤討論區

雞地好順意都幾好

上車的話買唔起yoho買個邊係幾好

買唔起咪買平d 嫁囉,都係第時樓換樓嫁啦,
好順意,好順利,昌威,永富閣都唔錯,第時yoho4會有橋駁去公園果邊
睇budget 揀囉,每個屋苑都各有優劣
都係方便,size,價錢呢3個考慮因素

係架 我自己第一層都係單支 得3百幾呎 但勁方便
住左幾年儲到錢個市又升左 換左5百幾呎屋苑
自問想當年真係冇本事一黎上車就yoho

上車一步一步黎囉最緊要供得唔太辛苦就得,
同埋壓測果d 唔好預咁盡,留少少錢做buffer,
一陣批唔足都有錢上會
我夠想住奧運樓啦,不過無錢都無計

而家d後生有錢左好多
d細過好多既同事個個都有樓

咬又唔會

不過我租過d單支好順x
實用係夠 但好多都樓齡大
隔音又比較差

買我都唔係好建議
租我會 做過渡

雖然咁講
我覺得到時御豪/御景/柏麗嗰埋一樣會升價，因為對面配套齊哂，而且仲會有條行人天橋過去

原先西斜景就變公屋商場/基座景

冇錯 最緊要知自己能力去到邊 住得舒服都要供得舒服

park yoho 過幾年有地鐵站

2034呀過幾年
仲有個站一都未必好近，要穿過公屋羣先

J定先

我通常由元朗跑到洪水橋u turn
一係直跑到TM西鐵站撘西鐵返屋企

直頭俾人咬啦
話富來樓下大排檔有小強老鼠
再話大堂小強老鼠打橫行
你見第一個poat都有

講真，附近有小強老鼠係真既
但講到大堂打橫行真心cls
講附近多老鼠夠鉅發合益下面多？
街市下面夜晚多到
就算雞地食街一樣多

好耐之前條友話朗屏好雜
講講下原來自己細個俾人恰
Cls的
咁我細個都見過雞地劈友啦
雞地以前幾多bar同夜總會
同而家d人講元朗，721不了一鳩樣

[url]同問黎緊住尚悅果邊 有冇單車徑推介[/url]

一係元朗去上水
一係元朗去屯門
兩邊都多村口位同窄到pk

想了解朗晴同朗怡個邊好唔好住呢？

酒吧點嘈都唔夠大排檔嘈
大排檔真係地獄咁
鳳庭苑隔離
金輝徑果度

呢個我答到你
酒吧d隔音其實做得不錯

如果附近有 都還可以
如果係正樓下 你真係要諗過 度過
好多時最影響你係d bass音

你有無計到醉酒鬧事先 同埋班仆街飲多兩杯又成日話隻秋

呢d應該好少遇到既
你咁講
我計漏一樣
佢地會嘔係街

我見不少

個度真係攞你命3000

有冇元朗tg 群？

想租midtown 兩房 12-13k 會唔會有人放租？

1期應該租到

雞地附近晚晚都f1咁
得閒就嘈你幾個字

格蘭披治(響喉版)😂

Ching咁慘

gy d 窗幾好，閂左窗就聽唔到

唔嘈 但臭

邊度臭？

朗晴應該係Yoho系以外 元朗最大型嘅屋苑?

尚悅 溱泊

化糞渠 利申住左一年

望邊聞到化糞渠？
同埋條渠係邊？

黎緊搬入去

班含家祥車又垃圾又慢得個嘈字

住映御果邊都慘
工廠區晚晚凌晨都聽到貨車倒車d 嗶嗶聲
一星期7日都有

痴線GY大單位成交過$20k一呎

自己既
以我所知
朗睛朗怡當日起樓係無污水渠駁出街，因為當日無得駁
所有要自己化糞

朗晴幾年前新地出錢整返

世宙低層望安寧路朝早都好似幾嘈下

香港地d樓好多都有呢d問題

都未計升key雀 一朝早就嘈到你醒

我諗世宙應該只有望內園靜
佢隔離條車路（唔肯定係咪公路）
都似多車又嘈

有次星期六好早上行過 都幾嘈下

高層會好d啦應該

不過世宙地下唔係圍住當私人範圍

人人都入得 變左好雜 見過有廢老吐口水去d花槽到

呢個位真係打左折扣

要靜可以考慮采葉

真係唔知

尚豪，映御都得

好耐無行過去，不過本身已經死場咁，圍住既話d地鋪更加唔使旨意有人租

映御個環境真心麻麻地
工廠區多貨車出入又冇馬路
最怕你d車主唔睇人
出入有d危險

尚豪反而好似近大馬路d
買野相比之下會方便

采葉庭我淨係記得環境幾靚

映御行去黨鐵真係有啲遠

唔洗爭 上車盤黎講三個屋苑都幾好

尚豪會有梗廚 行去元朗站會方便過映御行去朗屏站/快采葉庭小小

高層景觀幾開揚 之前睇過間望中層望球場果面都好好景

公共地方都幾grand 應該好多人都幾鍾意 好似有暖水泳池？

采葉未睇過 但同一價錢尺數大 好好住 向北應該望到既景觀唔錯

映御細單位多 變相成個屋苑好年輕 不過行去西鐵耐少少 返工放工時間d貨車都收曬工

向西村屋景/向北山貝河景幾開揚同幾靚 可惜傳統靚座向（南）反而望工業區 未必人人接受到住西北樓

另外開放廚又係未必人人岩 驚大油煙

下年宏業西街新商廈開左 最近最受惠就係宏富苑其次就係映御 有間超市仔就方便曬

唔夠預算買鐵路盤 買呢幾個都係唔錯選擇 睇自己喜好

近期好似呢幾間成交價都升緊

係 所以同尚豪比較又會平d

市場永遠都反映左樓質

買左就J下樓價

王勤學表示，朗怡居新近錄得1座高層A室成交，實用面積705平方呎，三房套房間隔，零議價以850萬沽出，成交價為屋苑歷來次高，折合實用呎價12057元。原業主於1999年9月以267萬元一手買入單位，持貨近22年轉售，帳面大幅獲利583萬元或2.2倍。

係呀 600幾有500幾呎
到時睇下d臭味咩料

以我所知，正常情況下就無乜味
好多時有味都係有component零件壞左
搞到處理唔到姐

業主心紅反價 自住客追價23萬購(元朗)映御2房
13:30 2021/03/25

"......(元朗)映御2座中層C室，實用面積488平方呎，2房間隔，原本叫價680萬元，見市況暢旺，業主心紅反價，獲買家追價，終以703萬元易手，較原先叫價高23萬元，實用呎價14,406元......"

E加買都係比賣家禁住屌 唔買又驚佢再升

上車黎講真係最驚

差十萬就係差十萬 好難吱出黎

升左又要簡低一級既樓

朗城匯冇人講，直通西鐵

朗城咁垃圾 緊係買最新元朗aa三寶 映御 采葉 尚豪 唔買走寶

東南果邊

朗城不如gy佢淨低既好貴

朗城真心狗也不屌
華懋+中國建築
做世宙價就得
仲貴過GY都傻

我而家住緊屯門果度, 成日陰凍...

買左就好好咁住啦

睇d驗樓片華懋今次幾高分

又係破曬頂 開始遠離上車行列

呢個價好似又係破頂

連登仔話垃圾盤

我信中國建築

都有好多選擇

朗晴好多都係大家庭(3-4人或以上)
一係有小朋友喺附近讀緊書
一係住落已經十幾廿年
呢兩種住客換樓率都好低下
同埋啲單位實用又好住，唯一係衰在鑽石廳

所以overall唔會太多盤流出嚟

朗晴係幾好住 行去西鐵都係12分鐘左右
但呎價比YOHO TOWN平好多
鑽石廳如果識DESIGN其實都解決到

有個同事係大家庭
4個人住700幾呎
3房2廁

不知幾爽

之前住過 又無依個問題 可能要睇彩數

可惜樓齡限制咗佢投資價值
同埋入得嚟呢個post多數都係細單位用家

應該比較少人會考慮到朗晴

你見無咩成交就知大部分人都係好住到唔賣

咁都認同嘅，咁大個屋苑但成交真係唔算多。仲要係新地樓

樓市本身兩房呎價貴過三房既
朗晴三房供應仲多過兩房
所以朗晴兩房個呎價貴上加貴

我都因為個廳無揀佢
同埋aa好似講個風水差d

應該都係2萬1 2 呎價

呢個價要買元朗？

所以可能通關先賣昆9北佬買

2萬蚊呎應該大把人買

嘈唔嘈？

個池直池好好游
去過啲親戚屋企會所
個游泳池九曲十三彎

朗晴真係幾好，當年元朗豪宅級數

知唔知就咁二房拆牆變一房要幾多錢 300尺屋咁上下

果兩間嘢，點向食環投訴都唔會執

元朗啲好多響候撚

元朗既大排擋做得耐果d 有曬天地線啦 點會執呀
食環都係做個樣姐

果間真係誇張，可能越乸渣越好食 利申冇食過

係咪quote錯人 搵幾間上門報價最好

有冇人住係附近訓唔訓到